<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="https://familien-transformation.de/feed/impression.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://familien-transformation.de/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de" /><updated>2020-07-21T20:47:19+02:00</updated><id>https://familien-transformation.de/feed/impression.xml</id><title type="html">global.title | Impression</title><subtitle>global.description</subtitle><entry><title type="html">Das Trauma mit dem Beichtstuhl</title><link href="https://familien-transformation.de/impression/2020/06/06/beichtstuhl/" rel="alternate" type="text/html" title="Das Trauma mit dem Beichtstuhl" /><published>2020-06-06T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-06T00:00:00+02:00</updated><id>https://familien-transformation.de/impression/2020/06/06/beichtstuhl</id><content type="html" xml:base="https://familien-transformation.de/impression/2020/06/06/beichtstuhl/">&lt;p&gt;Musstest du als Kind auch zum Beichten in die katholische Kirche gehen? Ich erinnere mich an gruselige Gefühle: kalte und dunkle Kirche, modriger Beichtstuhl in der hintersten Ecke der Kirche, nicht verständliche Regeln, unbekannter Pfarrer und immer X Vaterunser zur Vergebung der Sünden beten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Schulunterricht in der Grundschule und von meiner Oma habe ich dann noch gelernt, dass Sünder nicht in den Himmel kommen sondern in die Hölle. Da ich natürlich nach jedem Beichten Buße tun musste, hat mein Unterbewusstsein einen Sünder aus mir gemacht und fertig ist das Trauma )-:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch genaues spüren meiner Gefühle und hinterfragen aller komischer Verhalten erkenne ich heute, dass daraus noch viel mehr geworden ist. Da ist zum Beispiel das 4te Gebot “Du sollst deinen Vater und deine Mutter ehren.”. Da mein Unterbewusstsein nicht in die Hölle will verbietet es mir heute jegliche Kritik an meinen Eltern und hält mich damit in einer Abhängigkeit von meinen Eltern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.: Dank meiner Frau bin ich vor 10 Jahren von der katholischen in die evangelische Kirche konvertiert und bin das Thema Beichtstuhl und Buße tun nun los.&lt;/p&gt;</content><author><name>Markus</name></author><category term="impression" /><summary type="html">Musstest du als Kind auch zum Beichten in die katholische Kirche gehen? Ich erinnere mich an gruselige Gefühle: kalte und dunkle Kirche, modriger Beichtstuhl in der hintersten Ecke der Kirche, nicht verständliche Regeln, unbekannter Pfarrer und immer X Vaterunser zur Vergebung der Sünden beten.</summary></entry><entry><title type="html">Die Unsicherheit der Muttersöhnchen</title><link href="https://familien-transformation.de/impression/2020/05/28/unsicherheit/" rel="alternate" type="text/html" title="Die Unsicherheit der Muttersöhnchen" /><published>2020-05-28T00:00:00+02:00</published><updated>2020-05-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://familien-transformation.de/impression/2020/05/28/unsicherheit</id><content type="html" xml:base="https://familien-transformation.de/impression/2020/05/28/unsicherheit/">&lt;p&gt;Als Mann sehne ich mich auch heute mit 39 Jahren noch nach der Liebe der Mutter. In der Ehe suche ich in meiner Ehefrau den Mutterersatz. In der Literatur spricht man hier dann von einem “Muttersöhnchen”. Grrr, klingt nicht so toll und möchte ich so schnell wie möglich los werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei den Muttersöhnchen-Ehemännern besteht ein hohes Level an Bedürftigkeit nach Anerkennung und Liebe. Dies zeigt sich (auch bei mir) durch ein hohes Maß an Unsicherheit. Der Mann kann nur wenig selber machen und benötigt für Alles die Bestätigung seiner Ehefrau: “ist das genügend Essig am Salat?”, “ist das das richtige Putzmittel?”, “sind 5 Semmeln ausreichen für das Frühstück”, “verstehe ich nicht, kannst du mir das erklären?”, “passt das Hemd zur Hose?” und viele weitere Fragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist nicht die Aufgabe meiner Frau diese Bedürftigkeit zu stillen. Ich muss mir dieser Bedürftigkeit erst mal selber bewusst werden und diese dann selber füllen. &lt;a href=&quot;/inspiration&quot;&gt;Mindful Self Compassion&lt;/a&gt; (MSC) hat mir erste Impulse gegeben mich selber zu lieben und unabhängig von meiner Mutter zu werden. Heute beobachte ich mich selber wie oft ich meine Frau etwas frage und nutze dies als Barometer für meine Unsicherheit.&lt;/p&gt;</content><author><name>Markus</name></author><category term="impression" /><summary type="html">Als Mann sehne ich mich auch heute mit 39 Jahren noch nach der Liebe der Mutter. In der Ehe suche ich in meiner Ehefrau den Mutterersatz. In der Literatur spricht man hier dann von einem “Muttersöhnchen”. Grrr, klingt nicht so toll und möchte ich so schnell wie möglich los werden.</summary></entry><entry><title type="html">Langfristige Zusammenleben braucht achtsames Beobachten der Bedürfnisse</title><link href="https://familien-transformation.de/impression/2020/04/09/windelei/" rel="alternate" type="text/html" title="Langfristige Zusammenleben braucht achtsames Beobachten der Bedürfnisse" /><published>2020-04-09T00:00:00+02:00</published><updated>2020-04-09T00:00:00+02:00</updated><id>https://familien-transformation.de/impression/2020/04/09/windelei</id><content type="html" xml:base="https://familien-transformation.de/impression/2020/04/09/windelei/">&lt;p&gt;Ein Baby in die Welt setzen, gerade jetzt, wo die Welt Kopf steht. Was macht das mit einem? Wie lässt es sich aushalten? Ein inspirierendes Interview von Sonja von der &lt;a href=&quot;https://windelei.de&quot;&gt;Windelei Berlin&lt;/a&gt; mit Markus über Corona Virus, Freilernen und reisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… das ständige Zusammenleben von Eltern und Kinder “normal” für uns. Unser Ziel ist es unseren Kindern auf Augenhöhe zu begegnen, Gemeinschaft zu leben und sie wo immer nötig zu unterstützen. Jeder darf bei uns seine Bedürfnisse ausdrücken und wir suchen gemeinsam – meist am Frühstückstisch – nach den nötigen Schritten um diese zu erfüllen. Unsere Erfahrung zeigt, dass Regeln oder Tipps nur kurzfristig etwas bringen. Für das langfristige Zusammenleben braucht es ein achtsames Beobachten der kindlichen Bedürfnisse und das Schaffen einer dauerhaften eigenen (der Eltern) stressfreien und entspannten Grundhaltung. Ein paar unserer Ansätze haben wir in einem &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/2020/03/16/homeoffice/&quot;&gt;Blog&lt;/a&gt; zusammengefasst. …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ganze Interview könnt ihr hier lesen:
&lt;a href=&quot;https://windelei.de/2020/04/09/ein-frischgewordener-papa-erzaehlt-durch-corona-gibt-es-keine-aeusserlichen-anreize-dass-wir-zu-frueh-das-haus-verlassen/&quot;&gt;https://windelei.de/2020/04/09/ein-frischgewordener-papa-erzaehlt-durch-corona-gibt-es-keine-aeusserlichen-anreize-dass-wir-zu-frueh-das-haus-verlassen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Markus</name></author><category term="impression" /><summary type="html">Ein Baby in die Welt setzen, gerade jetzt, wo die Welt Kopf steht. Was macht das mit einem? Wie lässt es sich aushalten? Ein inspirierendes Interview von Sonja von der Windelei Berlin mit Markus über Corona Virus, Freilernen und reisen.</summary></entry></feed>