<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de" /><updated>2020-02-16T14:35:24+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">global.title</title><subtitle>global.description</subtitle><entry><title type="html">Das sind wir - Miriam &amp;amp; Markus Schmidberger</title><link href="http://localhost:4000/2019/12/01/DasSindWir/" rel="alternate" type="text/html" title="Das sind wir - Miriam &amp; Markus Schmidberger" /><published>2019-12-01T00:00:00+01:00</published><updated>2019-12-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/12/01/DasSindWir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/12/01/DasSindWir/">&lt;p&gt;Offen und ehrlich teilen wir unseren Weg und unsere
Transformationsprozesse von Kindern zu Erwachsenen zu Eltern und zu authentischen
Menschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/miri_markus.JPG&quot; alt=&quot;Miriam&amp;amp;Markus&quot; class=&quot;materialboxed&quot; width=&quot;250&quot; style=&quot;float:right;margin-left:10px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Ziel ist ein offener, ehrlicher und authentischer Umgang untereinander als Paar wie auch mit unseren Kindern. Das klappt nicht jeden Tag. Wir machen Fehler und wollen daraus wieder lernen. Ein ehrlicher und konstruktiver Umgang miteinander als Paar und mit unseren Kindern hilft uns dabei.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;miriam&quot;&gt;Miriam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aufgewachsen bin ich als ältestes Kind in einer sechsköpfigen bayrischen Großfamilie und habe den klassischen Bildungsweg über Gymnasium, Studium der Informatik und  begonnener und nicht beendeter Promotion beschritten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/miri-yoga-2.jpg&quot; alt=&quot;Miriam&quot; class=&quot;materialboxed&quot; width=&quot;250&quot; style=&quot;float:left;margin-right:10px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine treibende Kraft ist die Vision einer “Familie als Kooperationsgemeinschaft”, in der alle freiwillig zusammen leben und es für alle angenehm ist. Dazu kommt der Traum, dass ich als Mutter von mehreren Kindern ein eigenes Leben habe (z.B. eigenen Job, eigene Reisen, …) und dieser Teil von mir auch Raum bekommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier sehe ich meine größte Herausforderung, da dies nicht dem klassischen Elternsein entspricht. Zusammen mit Markus musste ich auch feststellen, dass dies in einem klassischen Angestelltenverhältnis nicht funktioniert und so habe ich 2014 aufgehört zu arbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis dahin bin ich auch beruflich meinem großen Interesse “Wie funktioniert der Mensch” nachgegangen und habe daran geforscht. Mein Spezialgebiet war dabei die Zusammenarbeit von Teams und Management in der Softwareentwicklung. Der entscheidende Faktor ist hier nicht die perfekte Methode, sondern das menschliche Miteinander und wie die Menschen miteinander umgehen. Ein Softwareteam z.B. benötigt einen Scrummaster oder wie in der klassischen Familie eine “Mama”, die das Zwischenmenschliche erkennt, spürt und stabilisiert. Ohne eine Person mit entsprechenden emphatischen Fähigkeiten funktioniert das Team nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gleiche habe ich auch für das eigene Leben entdeckt. Es gibt nicht die eine passende Methode für jede Familie. Jede Methode hat seinen eigenen Beitrag zu unserem Leben. Neue Methoden begeistern mich und gebe mir neue Impulse für mein eigenes Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine große gemeinsame Familie als Kooperationsgemeinschaft und Raum für jedes Familienmitglied ist meine Vision. Ich und meine Familie sind weiterhin lernend und auf dem Weg dort hin.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;markus&quot;&gt;Markus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aufgewachsen bin ich als Einzelkind in einer bayrischen Kleinfamilie und habe den klassischen Bildungsweg über Gymnasium, Studium der Mathematik und Promotion erfolgreich gemeistert. Aus beruflicher Sicht leite ich heute eine große Software-Entwicklungsabteilung mit über 40 Mitarbeitern bei einer der führenden deutschen Onlineplattformen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/markus_2016.jpg&quot; alt=&quot;Markus&quot; class=&quot;materialboxed&quot; width=&quot;250&quot; style=&quot;float:right;margin-left:10px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 habe ich Miriam kennen gelernt und sehr schnell erkannt, dass Miriam mir etwas gibt, was ich bisher nicht kannte. Mit unserer Hochzeit im März 2007 hat dann ein langer Prozess des Lernens und des Erforschens meiner selbst begonnen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Ich durfte lernen zu streiten - was ich bislang nicht kannte&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Ich habe gelernt Wut und Aggression wahrzunehmen und damit umzugehen&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Und noch viele neue Gefühle habe ich kennen gelernt oder mich überrollen lassen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2009 haben wir unseren ersten Sohn Benjamin bekommen und in 2011 unseren zweiten Sohn Noah. Das hat uns sehr schnell von der Paarbeziehung in eine Elternbeziehung gebracht. Neben meinen andauernden Erkenntnissen über mich selbst hat mich dies vor neue Herausforderungen gestellt und einige Male aus der Bahn geworfen. Der Wechsel von Vollzeit zu Teilzeit (80%) hat mir damals den nötigen Raum gebracht, um weiter selber zu lernen. Bis heute arbeite ich Teilzeit und konnte trotzdem Karriere machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Verbindung zu Miriam und das Gefühl, dass sie mir etwas Besonderes gibt, ist nie verloren gegangen. Motiviert durch diese positive Bereicherung in meinem Leben habe ich 2014 den Weg der klassischen Therapie verlassen und durch alternative Therapien und Seminare viel Neues erkundet:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Familienaufstellungen, Radikale Erlaubnis Seminare, Radikale Ehrlichkeit Seminar, Gewaltfreie Kommunikation Seminare, Self-Compassion Workshops, Herzensarbeit, … haben mir geholfen, bewusster und authentischer im Leben zu stehen und Verantwortung für mich und meine Familie zu übernehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch heute bin ich noch auf der Suche nach “dem richtigen” Lebensweg. Ich sehe meine Stärke darin, immer wieder neue Wege zu probieren und zu gehen. Die Suche nach “dem perfekten” Weg aus Beziehung zu mir selber, zu meiner Ehefrau Miriam, meinen Kindern und meiner Arbeit steht dabei im Mittelpunkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Stolpersteine habe ich in den letzten 15 Jahren mitgenommen. Heute und in Zukunft möchte ich mit interessierten Menschen meine Erfahrungen teilen und die Augen öffnen zu den vielen Möglichkeiten die wir hin zu einem schöneren Familienleben beschreiten können.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Offen und ehrlich teilen wir unseren Weg und unsere Transformationsprozesse von Kindern zu Erwachsenen zu Eltern und zu authentischen Menschen.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/family.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/family.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Unsere Inspirationsquellen</title><link href="http://localhost:4000/2019/11/24/inspiration/" rel="alternate" type="text/html" title="Unsere Inspirationsquellen" /><published>2019-11-24T00:00:00+01:00</published><updated>2019-11-24T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/11/24/inspiration</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/11/24/inspiration/">&lt;p&gt;Nebst unseren eigenen Erfahrungen haben wir viele Inspirationen aus den Erfahrungen anderer gezogen. Nachfolgend eine wachsende und unsortierte Liste:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;körperzentrierte-herzensarbeit-nach-safi-nidiaye&quot;&gt;Körperzentrierte Herzensarbeit nach Safi Nidiaye&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;(verschiedene Bücher und Einzelsessions bei Frau Gebauer, Gesundheitszentrum am Rosenkavalierplatz München)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;gewaltfreie-kommunikation-mit-kindern-mit-frank-und-gundi-gaschler&quot;&gt;Gewaltfreie Kommunikation mit Kindern mit Frank und Gundi Gaschler&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;(Buch und Masterclass für Eltern)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;radikale-erlaubnis-nach-mike-hellwig-bücher-und-wochenendseminare&quot;&gt;Radikale Erlaubnis nach Mike Hellwig (Bücher und Wochenendseminare)&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;radical-honesty-nach-brad-blanton&quot;&gt;Radical Honesty nach Brad Blanton&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;(Buch und Seminar)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;das-schattenprinzip-von-rüdiger-dahlke&quot;&gt;Das Schattenprinzip von Rüdiger Dahlke&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;artgerecht-von-nicola-schmid-und-julia-dibbern---insbesondere&quot;&gt;Artgerecht von Nicola Schmid und Julia Dibbern - insbesondere:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Slow Faamily, Wild World, Das Artgerecht Baby Buch, Geschwister als Team, Erziehen ohne Schimpfen und der Artgerecht Kalender&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;blogposts-viel-von-2017-von-katharina-walter-der-sundance-family-ruth-mit-der-kompass&quot;&gt;Blogposts (viel von 2017) von Katharina Walter, der Sundance Family, Ruth mit der Kompass&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&quot;at-home-in-the-world-retreat&quot;&gt;At Home in the World Retreat&lt;/h4&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Nebst unseren eigenen Erfahrungen haben wir viele Inspirationen aus den Erfahrungen anderer gezogen. Nachfolgend eine wachsende und unsortierte Liste:</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/network.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/network.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Unsere Lebensphilosophie</title><link href="http://localhost:4000/2019/11/01/lebensphilosophie/" rel="alternate" type="text/html" title="Unsere Lebensphilosophie" /><published>2019-11-01T00:00:00+01:00</published><updated>2019-11-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/11/01/lebensphilosophie</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/11/01/lebensphilosophie/">&lt;p&gt;Hier findest du Inspirationen und Antworten auf einige deiner Fragen zu unseren Ansätzen, Vorgehensweisen und Lebensphilosophien. Dies ist eine unsortierte Liste von vielen Themen aus unseren letzen Jahren als Familie und Ehepaar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dein Thema ist noch nicht dabei? Dann schreib uns bitte eine Email.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;col s12 m12&quot;&gt;

    &lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
        &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;Transformationsprozesse fühlen sich nicht leicht an - oder was ist Transformations?&lt;/span&gt;&lt;i&gt;geschrieben von Markus&lt;/i&gt;
        &lt;p&gt;
        Transformation geschieht über Wandel in mir. Um den Wandlungsprozess zu starten stelle ich meine Überzeugungen in Frage. Ich lasse Neues und damit für mich Unbekanntes an mich heran und hinein.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Wie starte ich diesen Wandlungsprozess?&lt;br /&gt;
        Indem ich in allen Situationen, die zwischen mir und anderen oder mir und der Welt scheinbar schief laufen, die alleinige Verantwortung für mich übernehme.
        In der Regel löst dieser Schritt Widerstand aus.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Warum?&lt;br /&gt;
        Wir haben alle gelernt, dass der &quot;Andere&quot;, der sich nach den gesellschaftlichen Gesetzmäßigkeiten falsch verhalten hat, verantwortlich dafür ist, dass ich mich wieder gut fühle. Dazu soll er seinen Fehler erkennen, anerkennen und sich bei mir entschuldigen und soweit möglich es &quot;wieder gut machen&quot;. Passiert das nicht, kommen wir in Schwierigkeiten. Wie kommen wir jetzt dahin, dass wir uns wieder wohlfühlen können? Wenn uns Unrecht getan wurde, ist es uns scheinbar unmöglich, uns wieder gut zu fühlen, solange dieses Unrecht nicht anerkannt und der Täter zur Verantwortung gezogen ist.&lt;br /&gt;
        Diese Sichtweise führt dazu, dass wir in einer Abhängigkeit zu einem &quot;Anderen&quot; gefangen sind. Nur wenn der etwas Bestimmtes tut, sind wir von der Situation befreit. Wandel in mir, das heißt Transformation, bedeutet, ich entziehe mich dieser Abhängigkeit.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Wie?&lt;br /&gt;
        Indem ich die Verantwortung für meine eigenen Gefühle übernehme und mich traue, den Schmerz, der durch die Situation, in mir ausgelöst worden ist, zu fühlen. Das klingt erst einmal einfach, ist es aber nicht.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;Warum?&lt;br /&gt;
        Keiner fühlt gerne Schmerz oder ein anderes als negativ bewertetes Gefühl. In der Regel haben wir im Laufe unseres Lebens trainiert alles dafür zu tun, um negative Gefühle nicht fühlen zu müssen oder sie möglichst schnell wieder loszuwerden.
        Um die negativen Gefühle so zu fühlen, dass sie uns nicht mehr in Abhängigkeit gefangen halten, gibt es viele Wege. Den oder die Besten für sich, kann man nur durch ausprobieren finden.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Uns hat bei dem Weg dahin unter anderem Mike Helwig mit radikaler Erlaubnis, Safi Nidiaye und Frau Gebauer mit körperzentrierter Herzensarbeit, Simone Frese mit Kinesiologie, Brad Blanton und Tulia Syvänen mit radikaler Ehrlichkeit geholfen.
        &lt;/p&gt;
        &lt;br /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

    &lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
        &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;Was ist der Unterschied zwischen Change Management und &quot;Inside-Out Transformation&quot;?&lt;/span&gt;
        &lt;i&gt;geschrieben von Markus&lt;/i&gt;
        &lt;p&gt;
        Bei einem Changeprozess gibt es eine Änderung von Aussen. Diese führt dazu, dass in deinem Leben irgendwelche Prozesse oder Abläufe geändert werden müssen. Wenn z.B. durch einen Umzug dein Arbeitsweg um 30 Minuten länger wird, musst du deinen Wecker um 30 Minuten vorstellen, um pünktlich in der Arbeit zu sein.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Bei unseren Inside-Out Transformationen schauen wir uns an, was wir in uns haben und was wir in uns benötigen, um glücklich und zufrieden zu sein. Es geht um das Auffinden der Bedürfnisse oder Gefühle in uns. Zum Beispiel kannst du in dir den Wunsch nach Aufwachen ohne Wecker finden. In unseren Transformationsprozessen schauen wir uns an wie der Weg aussieht dieses Bedürfnis zu finden und zu erfüllen.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Eine große Herausforderung dabei ist, dass wir meist gegen diese inneren Bedürfnisse einen Widerstand haben. Antrainiert durch viele Jahre Einhalten von Prozessen (Wecker 6:30 Uhr) oder äusseren sozialen Vorgaben kommt uns diese Bedürfnis falsch vor. Dies gilt es zu spüren und anzunehmen. Oft ist das erste innere Bedürfnis nur das äussere unserer &quot;inneren Zwiebel&quot;. Es kann gut sein, dass unter dem ersten Bedürfnis noch ein viel größeres liegt. Unter dem Bedürfnis nach dem Aufwachen ohne Wecker kann z.B. ein Bedürfnis nach einem selbstbestimmten Morgen liegen. Im Zuge einer Transformation stellst du deinen Wecker vielleicht nochmal 30 Minuten früher und gönnst dir einen erfrischenden Waldlauf als Start in den Tag.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Herausfordernd werden die inneren Bedürfnisse wenn wir eine Familie oder Gruppe von Menschen oder Team in der Arbeit sind. Dann hilft es über unsere Bedürfnisse zu sprechen und gemeinsam einen Weg zu einem zufriedenen und ausgeglichenen Leben zu finden.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Bei mir lösen meine inneren Bedürfnisse zu erst große Wiederstände aus. Meist finde ich unter meinen Bedürfnissen noch 2 oder 3 andere Schichten und am Ende fühle ich mich mit meinen neuen Prozessen oder Herangehensweisen viel glücklicher, sicherer und vor allem authentischer.
        &lt;/p&gt;
        &lt;br /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

    &lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
        &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;Christ sein&lt;/span&gt;
        &lt;p&gt;bald mehr
        &lt;/p&gt;
        &lt;br /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

  &lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
      &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;Mobbing&lt;/span&gt;
      &lt;p&gt;bald mehr
      &lt;/p&gt;
      &lt;br /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;

  &lt;div class=&quot;card&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
      &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;Kinder sind gut von Geburt an gut und wertvoll&lt;/span&gt;
      &lt;p&gt;bald mehr&lt;/p&gt;
      &lt;br /&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Hier findest du Inspirationen und Antworten auf einige deiner Fragen zu unseren Ansätzen, Vorgehensweisen und Lebensphilosophien. Dies ist eine unsortierte Liste von vielen Themen aus unseren letzen Jahren als Familie und Ehepaar.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/north.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/north.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Unser entspannter Kooperationspartner mit Raum zum Lernen</title><link href="http://localhost:4000/2019/08/01/Ebbinghof/" rel="alternate" type="text/html" title="Unser entspannter Kooperationspartner mit Raum zum Lernen" /><published>2019-08-01T00:00:00+02:00</published><updated>2019-08-01T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/08/01/Ebbinghof</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/08/01/Ebbinghof/">&lt;p&gt;&lt;i&gt;In entspannter Atmosphäre wachsen neue Zellen und der Mensch kann sich weiterentwickeln.&lt;/i&gt; Daniela Trigges, Geschäftsführerin des Familotels Ebbinghof&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images_ebbinghof/Familotel-Ebbinghof-Spielflaeche.jpg&quot; alt=&quot;Ebbinghof-Spielraum&quot; class=&quot;materialboxed&quot; width=&quot;250&quot; style=&quot;float:left;margin-right:10px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im April 2019 haben Miriam und Daniela sich auf Reisen in Österreich kennen
gelernt. Die Kinder haben den Kontakt zwischeneinander hergestellt. Berührt vom authentischen miteinander von Miriam und Markus und zwischen Eltern und Kindern hat Daniela uns zu sich auf den &lt;a href=&quot;https://www.familotel-ebbinghof.de/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;Ebbinghof&lt;/a&gt; eingeladen. In entspannter Urlaubsumgebung auf dem Ebbinghof haben wir mit Daniela unsere damalige Idee zu Familienseminaren geteilt und Realität werden lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während des Besuches auf dem Ebbinghof wurde uns klar, dass wir unsere Wege hin zu authentischen Miteinander und Beziehung auf Augenhöhe in der Familie mit anderen Familien teilen möchten. Der &lt;a href=&quot;https://www.familotel-ebbinghof.de/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;Ebbinghof&lt;/a&gt; bietet uns hierfür die perfekte Umgebung um Ideenanstösse und Veränderung in der Familie zu realisieren.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lernumgebung&quot;&gt;Lernumgebung&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;In entspannter Atmosphäre wachsen neue Zellen und der Mensch kann am besten wachsen und sich weiterentwickeln.&lt;/i&gt;
Mit Daniela Trigges, Geschäftsführerin des Familotels Ebgginhof haben wir eine Hotelchefin gefunden die selber Familienträume (Sabbatical) verwirklicht und neue Wege für Familien aufzeigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images_ebbinghof/Familotel-Ebbinghof-Schwimmbad.jpg&quot; alt=&quot;Ebbinghof-Schwimmbad&quot; class=&quot;materialboxed&quot; width=&quot;250&quot; style=&quot;float:right;margin-left:10px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Wo ist man entspannter als im Urlaub auf dem Ebbinghof mit all-Inclusive Premium, mit tollem Familien-, Kinder- und Elternprogramm in idyllischer Lage?&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Wo kann die ganze Familie dabei sein und neu gelerntes sofort ausprobieren?&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Wo wirst du vom Personal liebevoll unterstützt wenn beim Abendessen mal wieder alles mit deinen Kindern &quot;falsch&quot; läuft und du nicht cool bleiben kannst?&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Wo kann die ganze Familie entspannt Träume träumen, aussprechen und beginnen zu verwirklichen?&lt;/li&gt;
  &lt;li style=&quot;list-style-type:disc;&quot;&gt;Wo kannst du Yoga machen und deine Familie ist dabei oder vergnügt sich in unmittelbarer Nähe bei Ponyreiten, Schwimmen oder Spielen?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Das Alles und noch viel mehr bietet uns der &lt;a href=&quot;https://www.familotel-ebbinghof.de/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;Ebbinghof&lt;/a&gt; während den Familien-Yoga Auszeiten, Familien-Träume und Familien-Coolness Seminaren.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lernerfolg--langzeitwirkung&quot;&gt;Lernerfolg &amp;amp; Langzeitwirkung&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images_ebbinghof/matschhaende.jpg&quot; alt=&quot;Ebbinghof-matschhaende&quot; class=&quot;materialboxed&quot; width=&quot;250&quot; style=&quot;float:left;margin-right:10px;&quot; /&gt;
Die Familienseminare auf dem Ebbinghof sind ein einzigartiges Angebot im deutschsprachigen Raum für die gesamte Familie. Ihr seit eingeladen im Urlab zu lernen, euch auszutauschen und direkt vor Ort Neues auszuprobieren. Die direkte Einbindung des Neuen in das tägliche Leben erhöht den Lernerfolg. Deine Familie wird Jahre später noch von den Anstössen und Anregungen von den Familienseminaren auf dem Ebbinghof profitieren. Dem Durchbruch zu neuen Familienprozessen für einen glücklicheren Alltag oder dem Beginn der Erfüllung von individuellen Familien-Träumen steht nichts im Wege.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;waves-effect waves-light btn-large&quot; href=&quot;https://www.familotel-ebbinghof.de/&quot; target=&quot;blank&quot;&gt;Jetzt anmelden zu Familienseminaren im Familotel Ebbinghof&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">In entspannter Atmosphäre wachsen neue Zellen und der Mensch kann sich weiterentwickeln. Daniela Trigges, Geschäftsführerin des Familotels Ebbinghof</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images_ebbinghof/Familotel-Ebbinghof-Aussen.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images_ebbinghof/Familotel-Ebbinghof-Aussen.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>